<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Democracy Now</title>
    <description>Développer ensemble des solutions open source pour la démocratie.
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 17:35:20 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Mar 2017 17:35:20 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Open Washing</title>
        <description>&lt;p&gt;L’openwashing (parfois traduit en français par « ouvertisation »1), est une expression désignant un procédé de marketing ou de relations publiques laissant croire qu’une initiative s’inscrit dans le mouvement de la culture libre.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/open_washing</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/open_washing</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Open Source</title>
        <description>&lt;p&gt;La désignation open source, ou « code source ouvert », s’applique aux logiciels (et s’étend maintenant aux œuvres de l’esprit) dont la licence respecte des critères précisément établis par l’Open Source Initiative, c’est-à-dire les possibilités de libre redistribution, d’accès au code source et de création de travaux dérivés. Mis à la disposition du grand public, ce code source est généralement le résultat d’une collaboration entre programmeurs.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/open_source</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/open_source</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lanceur alerte</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;sens-1-&quot;&gt;Sens 1 :&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Toute personne, groupe ou institution qui, percevant les signes précurseurs d’un danger ou d’un risque, interpelle une ou plusieurs puissances d’action, dans le but d’éviter un enchaînement catastrophique, avant qu’il ne soit trop tard.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sens-2-&quot;&gt;Sens 2 :&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Toute personne ou groupe qui rompt le silence pour signaler, dévoiler ou dénoncer des faits, passés, actuels ou à venir, de nature à violer un cadre légal ou réglementaire ou entrant en conflit avec le bien commun ou l’intérêt général. Ce second sens est plus proche du mot anglais whistleblower – dont l’expression de lanceur d’alerte n’est cependant pas la traduction directe.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/lanceur-alerte</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/lanceur-alerte</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hackathon</title>
        <description>&lt;p&gt;Le mot hackathon désigne à la fois le principe, le moment et le lieu d’un événement où un groupe de développeurs volontaires se réunissent pour faire de la programmation informatique collaborative, sur plusieurs jours. C’est un processus créatif fréquemment utilisé dans le domaine de l’innovation numérique.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/hackathon</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/hackathon</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gouvernement ouvert</title>
        <description>&lt;p&gt;Le gouvernement ouvert, ou démocratie ouverte (en anglais open government) est une doctrine de gouvernance qui vise à améliorer l’efficacité et la responsabilité des modes de gouvernance publique. Elle établit que les citoyens ont le droit d’accéder aux documents et aux procédures de leurs gouvernements1 afin de favoriser une transparence et une responsabilisation accrue2 et de donner aux citoyens les moyens nécessaires pour contrôler, superviser et prendre part aux décisions gouvernementales et locales.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/gouvernement_ouvert</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/gouvernement_ouvert</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Démocratie Participative</title>
        <description>&lt;p&gt;La démocratie participative désigne l’ensemble des procédures, instruments et dispositifs qui favorisent l’implication directe des citoyens dans le gouvernement des affaires publiques.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/democratie_participative</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/democratie_participative</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Démocratie liquide</title>
        <description>&lt;p&gt;Dispositif technique et discursif recueillant les propositions citoyennes et permettant de délibérer, consulter, amender ainsi que de voter afin de favoriser un accès durable et une participation effective à la prise de décision publique et/ou politique.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/democratie_liquide</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/democratie_liquide</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Démocratie</title>
        <description>&lt;p&gt;La notion de démocratie dans le contexte des discours sur la participation a une double valeur normative : une fonction de légitimation et une fonction d’évaluation de la participation. Aussi, la conjonction entre démocratie et participation est-elle discutée dans diverses approches qui séparent les deux termes.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/democratie</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/democratie</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Débat public</title>
        <description>&lt;p&gt;Dispositif de démocratie participative institué par la loi et mis en œuvre par la Commission nationale du débat public (CNDP) sur les grands projets ou politiques dont elle est saisie en raison de leurs forts impacts sur l’environnement et l’aménagement du territoire. La Commission particulière du débat public (CPDP) qui a organisé le débat public pendant 4 à 6 mois établit le compte rendu de l’ensemble des échanges qui ont eu lieu, et la Commission nationale en tire un bilan. Les commisions sont neutres et ne donnent pas d’avis sur le projet soumis à examen public, mais publient, à l’issue du débat, leur compte rendu et bilan qui synthétisent les avis du public et des parties prenantes. Trois mois plus tard, le décideur doit rendre sa décision en explicitant ce qu’il prend ou non en compte du débat public.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/debat_public</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/debat_public</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Concertation</title>
        <description>&lt;p&gt;Un processus de construction collective de visions, d’objectifs, de projets communs, en vue d’agir ou de décider ensemble, qui repose sur un dialogue coopératif entre plusieurs parties prenantes et vise à construire de nouvelles coordinations autour d’un ou plusieurs objets problématiques.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/concertation</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/concertation</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
